有冇人做人已經做到好攰

做住份兩三萬既工, 基本上冇乜增長空間應該一世係咁上下, 樓買唔起, 租覺得蹝錢, 但儲又儲唔到幾多, 起碼唔可能追到樓價
買股票買乜蝕乜眼光奇差
鐘意揸車但唔敢揸, 覺得自己窮冇資格玩車, 洗費加入變月月清
年紀越大開始身體多病痛, 兩老又開始多老人變越黎越洗得多錢係醫療上面
冇父幹可見將來應該都冇能力搬出去自己住(而係一直好想自己搬出去有自己空間)
一年去一次旅行都覺得自己有罪, 窮人冇資格享樂
亦更加唔洗諗生仔, 自己都覺得咁受苦, 仲生個出黎要佢捱+自己都冇錢去養細路
人生冇目標, 唔知生存黎為乜
從來都知世界唔公平, 有人可以一出世就乜都有, 成世人可以靠收租對世界零貢獻盡情享受生活
只係而家呢種冇辦法改變自己擁有更好生活既壓迫感無力感越黎越強烈

窮人百事哀
年少時總會夢想過未來點點點, 希望可以靠自己打併
30而立, 40知天命
唔需要40已經知自己唔係被選中個位, 貧窮大多只會傳落下一代

真

完全身同感受，身邊好多人係度話我月入有3萬已經好叻仔。
但依家既香港，打工仔搵到3萬冇咩家底真係作用唔大。
學你咁講，屋企有個退左休家用都開始要交上萬，計埋個人洗費雜費，淨低幾千

洗左佢又好似敗家，儲起佢又唔知買到咩
買樓唔到你，排公屋唔到你

真係唔會諗下一代

觀塘新盤
入埸費7球野------好平呀好平呀
痴撚線
錢從可來? 點解個世界人人都咁多錢, 又話香港入息中位係萬5多D, 點解有咁多錢買?

交最多差餉頭10個人合共有四萬〇一百三十六個物業
係40000個
呢個係咩概念
呢D人乜都唔洗做就個個月穩袋分分鐘係過億租金, 係幾多人10世都搵唔到既財富

如果香港有安樂死既話, 我諗等兩老走左之後我都想跟埋一齊
反正個世界我玩唔起, 想有個自己地方既資格都冇

身邊認識會生仔既一係搵到食叻仔既醫生, 公司中高層
一係就比我更窮既窮撚兩公婆加埋搵唔夠3皮個D
可能係生多幾件就可以上公屋
但要我做到咁撚樣就係為左間公屋完全係痴撚線既唔負責任, 個仔生出黎就係承傳自己既貧窮

每日唔知為乜而過
彷彿生存作用就係用自己時間奴力去供養有錢人

留個tg吹下水？

都係喺度呻吓
呢種冇出路冇希望嘅感覺/現實自grad後5年開始揮之不去

冇能力改變現實，從以前覺得自己應該係與別不同，鄙視別人嘅毫無個性，跟大隊風氣，到今日清楚認識到自己都係隨波逐流嘅一群

冇錢真係冇資格講咩夢想，但連只係想安安份份做一份唔討厭嘅工又有個2，300呎嘅地方住已經心足，幾十年前人人肯努力就做到嘅嘢，而家係努力一世都唔會做到

享樂/買下玩具/打下機都有種罪惡感，但理性一面係知一年慳呢一萬幾千根本冇意思，點都買唔到樓

簡單啲講，香港就係有錢有幸福，我廢，唔識玩金錢遊戲，長處不在搵錢，可惜香港除左錢就乜都冇，所以我生於香港=垃圾廢人一個。冇錢，亦離開唔到呢個地方，一世輪迴做供養有錢人生活嘅無名齒輪

各位要加油

唉…

其實真係冇分別
反正就係冇家底，買唔起樓
係，每月係有錢剩，但儲埋儲埋都永遠唔會買得起樓
我人生唔係淨係想買樓，心底裡其實有好多野想做，但擁有一個獨立居住空間呢個咁實際嘅希望都變成奢望，永遠追唔到嘅夢想。當呢步都實現唔到，我真係唔敢去做其他野
家父家母開始身體多病痛，有時太擔心要洗幾皮野都寧願帶佢地去私家都唔想等公立，等到你死嗰日都未見到醫生
保險係解到一時之急但羊毛出自羊身上其實之後供落去都係嗰條數，大手術/長期病患嘅話更加係claim唔足
一個有咩病其實任你儲左幾十，一百萬都可以三兩下燒哂，呢種不能預測嘅無型危機感又令我少少錢都唔敢洗，覺得搵幾多最終咪又係比哂醫生嘅壓力之下

睇下個許晉亨
到而家56歲人係從來冇番過工
唔係想下下仇富，但睇到呢啲人心理真係好唔平衡

點解個世界係唔公平到咁? 有人住劏房執紙皮一日唔可以洗多過$100，清潔阿姐日做10幾粒鐘一星期做足6，7日分分鐘得一萬幾千唔夠;而有人可以成世人只需要享樂個個月有幾百萬到幾億唔知點洗嘅錢

朱門酒肉臭，路有凍死骨，由細讀書就識嘅事，越認清個社會可以話係越憤世嫉俗，不過從前係失望，憤慨，而家嘅係無奈，無力，悲哀，絕望

咁你求神拜佛2老唔好有咩事入廠/重病...
驚你由FG到宜家積蓄一野清袋

我都係

申請公屋吧